\section{Ejercicio 2: IDT y rutinas de atención a excepciones}

	\subsection{Inicialización}

	Para poder tener acceso a la \textit{IDT} se requiere de un descriptor que indique el lugar donde se encuentra el arreglo con las entradas de atención a interrupciones. 

	\lstset{escapechar=@,style=c}
	\begin{lstlisting}
idt_descriptor IDT_DESC = {
	sizeof(idt) - 1,
	(unsigned int) &idt
};
	\end{lstlisting}

	Las entradas de la \textit{IDT} fueron generadas mediante la utilización del macro provisto por la cátedra, el cual especificaba que la atención de la misma iba a darse en el archivos \textit{isr.asm} en el método llamado \textit{\_isrX} donde \textit{X} representa el numero de interrupción a responder. Se completaron todas las entradas correspondientes a las excepciones definidas por Intel, además de las interrupciones de reloj (32) y teclado (33) y la puerta de servicio de sistema (102 o \texttt{0x66}).

	Todas utilizan el selector de segmento de código del kernel (\texttt{0x40}) y cuentan con atributo \texttt{0x8E00} (interrupt gates presentes de nivel 0), salvo por la interrupción \texttt{0x66} que debe ser accesible desde nivel de privilegio usuario (3), por lo que su atributo se modifica a \texttt{0xEE00}.

	Una vez llenados los campos cargamos la IDT a través de la instrucción \texttt{lidt [IDT\_DESC]}.

	\subsection{Excepciones}

	En el caso de una excepción, nuestro sistema debe desalojar la tarea actual y saltar nuevamente a la tarea Idle. Para atender las excepciones usamos el macro provisto por la cátedra:

	\lstset{escapechar=@,style=asm}
	\begin{lstlisting}
%macro ISR 1
global _isr%1

_isr%1:
    push %1
    jmp matar_tarea

%endmacro

ISR 0; inicializamos los macros que eran necesarios para atender las excepciones
...
	\end{lstlisting}

	En cuando al código de manejo de la excepción agregamos la lógica de matar a la tarea y saltar a idle. A lo que nos referimos cuando hablamos de matar a la tarea:

	\begin{enumerate}
		\item Imprimir en pantalla la muerte del zombi.
	\begin{lstlisting}
call game_matar_zombi_actual	
	\end{lstlisting}

		\item Chequear si las condiciones para que el juego finalice se cumplen. Es decir ver si aun quedan zombis por tirar.
	\begin{lstlisting}
if(jugadores[JUG_A].remaining == 0 && jugadores[JUG_B].remaining == 0 &&
		jugadores[JUG_A].current == 0 && jugadores[JUG_B].current == 0) {
	game_finalizar();
}
	\end{lstlisting}

		\item En caso de estar en modo debug guardo y muestros la información anteriormente guardada.
	\begin{lstlisting}
mov al, [debug_flag]
test al, debug_on
jz .tarea_muerta

pushad

sub esp, 4 ; espacio para eip

mov eax, cr0
push eax
mov eax, cr2
push eax
mov eax, cr3
push eax
mov eax, cr4
push eax

push cs ; push segmentos 
push ds
push es
push fs
push gs
push ss

push esp
	\end{lstlisting}

		\item Indicarle al scheduler que no conmute mas tareas.
	\begin{lstlisting}
call sched_toggle_debug ; dejar de conmutar tareas
	\end{lstlisting}

		\item Sacar la tarea de la lista del scheduler y por ultimo saltar a idle.
	\begin{lstlisting}
call sched_matar_tarea_actual
	\end{lstlisting}
	\end{enumerate} 

	De esta manera al próximo ciclo de clock el scheduler se encargara nuevamente de buscar la tarea correspondiente.